BNT效期展延6個月 兒童劑型10月31日前都可打
2023-03-16
https://udn.com/news/story/7314/7035775
中央流行疫情指揮中心今表示，國內現有的新冠BNT疫苗未解凍效期，經食藥署核准由原廠製造日起12個月展延至18個月。指揮中心社區防疫組組長莊人祥表示，依據先前效期限制從2月下旬開始，BNT成人劑型基礎第一劑將不能施打，現在起不管任何年齡層，都可以提供BNT基礎劑。 莊人祥表示，BNT成人劑型未解凍效期展延至今年9月21日，兒童劑型及幼兒劑型展延至今年10月31日。即日起恢復或持續提供幼兒、兒童及青少年第1劑基礎劑接種，以及5歲以上後續劑次接種使用；提醒尚未接種基礎劑或後續劑次對象可選擇接種。 莊人祥說，成人劑型目前展延到9月11日、兒童劑型展延至10月31日，現在起，不管任何年齡層，都有提供BNT基礎劑或追加劑接種，6個月到未滿5歲只能打基礎劑；6個月到11歲幼童要同廠牌接種，若先前第一劑BNT第二劑也要BNT；12歲至18歲基礎劑要同製程疫苗，第一劑BNT第二劑可以打莫德納單價，成人以上則沒有限制基礎劑，通通可以打。 指揮中心呼籲，防疫措施逐漸鬆綁，接種COVID-19疫苗可減少感染，並降低重症及死亡風險，請民眾儘速完成接種，提升保護力，解封更安心。民眾可透過疾管署官網「疫苗加一，解封安心」專區，查詢該專區中的「COVID-19疫苗接種院所」( https://gov.tw/DNg )，利用各地方政府衛生局提供「COVID-19疫苗接種院所資訊」，或「COVID-19疫苗接種院所地圖」，選擇住家或工作地附近之接種地點就近接種。 根據指揮中心統計，3月6日「疫苗+1」接種到3月15日共十天，有19.8萬人接種，每天約2萬人，莫德納BA.4/5次世代有18.4萬人最高。 國內現有的新冠BNT疫苗未解凍效期，經食藥署核准由原廠製造日起12個月展延至18個月。圖／指揮中心提供 指揮中心呼籲，防疫措施逐漸鬆綁，接種COVID-19疫苗可減少感染，並降低重症及死亡風險。圖／指揮中心提供 0+n指引。圖／指揮中心提供 本土病例分析。圖／指揮中心提供 本土病例分析。圖／指揮中心提供 指揮中心呼籲，防疫措施逐漸鬆綁，接種COVID-19疫苗可減少感染，並降低重症及死亡風險。圖／指揮中心提供 輕症患者就醫建議。圖／指揮中心提供 疫情快報 ▪【整理包】「長新冠」9種症狀、怎麼吃能預防？6大QA一次懂 ▪【整理包】口罩解禁上路！2類場所強制戴、校園延後放寬 新制7QA一次掌握 ▪【整理包】各國新冠「降級」有何影響？中美日韓入境新規一次看 新冠肺炎 COVID-19 BNT 新冠疫苗